## Ejercicio 15

### Enunciado

Ejercicio 15. Dadas las bases de R3, B = {(1, 1, 0), (0, 1, 1), (1, 0, 1)} y B′
= {(−1, 1, 1), (2, 0, 1), (1, −1, 3)}


(a) Calcular [(1, 1, 0)]B y [(1, 1, 0)]B′ .  
(b) Calcular la matriz de cambio de base C(B, B′).  
(c) Comprobar que C(B, B′)[(1, 1, 0)]B = [(1, 1, 0)]B′ .  


### Resolucion 

#### a)
Calcular [(1, 1, 0)]B y [(1, 1, 0)]B'


En forma matricial: 

`A * X = b`

A los vectores como filas, X son incognitas y b los valores que se deben cumplir

a(1,1,0) + b(0,1,1) + c(1,0,1) = (1,1,0)

Calculado [(1, 1, 0)]B
```
1 0 1 | 1
1 1 0 | 1
0 1 1 | 0

F2 -> F2 - F1

1 0  1 | 1
0 1 -1 | 0
0 1  1 | 0

F3 -> F3 - F2

1 0  1 | 1
0 1 -1 | 0
0 0  2 | 0
```

--- 
Calculado [(1, 1, 0)]B'

```
-1 2  1 | 1
 1 0 -1 | 1
 1 1  3 | 0

F2 -> F2 + F1

-1 2  1 | 1
 0 2  0 | 2
 1 1  3 | 0

F3 -> F3 + F1

-1 2  1 | 1
 0 2  0 | 2
 0 3  4 | 1

F3 -> 2F3 - 3F2
-1 2  1 |  1
 0 2  0 |  2
 0 0  8 | -4

Despejamos

8c= -4      =>      c = -1/2
2b = 2      =>      b = 1
-a +2b +1c = 1  =>  -a +2 -1/2 = 1 =>   a = 1/2

entonces [(1, 1, 0)]B' = (1/2, 1, -1/2)

compruebo:
1/2(-1,1,1) + 1(2,0,1) - 1/2(1,-1,3) = (1,1,0) ✔ 


```
#### b)

```
Buscamos calcular  C(B, B′) (cambio de base)

-1 2  1  | 1 0 1
 1 0 -1  | 1 1 0
 1 1  3  | 0 1 1

F2 -> F2 - F3

-1  2  1  | 1 0  1
 0 -1 -4  | 1 0 -1
 1  1  3  | 0 1  1

F3 -> F3 + F1 

-1  2  1  | 1 0  1
 0 -1 -4  | 1 0 -1
 0  3  4  | 1 1  2

F3 -> F3 + 3*F2

-1  2  1  | 1 0  1
 0 -1 -4  | 1 0 -1
 0  0 -8  | 4 1 -1

...Y TERMINA EN 8=D

1 0 0 | 1/2  7/8 1/8
0 1 0 | 1    1/2 1/2
0 0 1 |-1/2 -1/8 1/8

             1/2 7/8 1/8
C(B, B′) =   1   1/2 1/2
            -1/2-1/8 1/8

```

#### c)

```
( 1/2 7/8 1/8)    (1)      ( 1/2 * 1 + 7/8 * 0 + 1/8 * 0)    = (1/2 )
(  1  1/2 1/2)  . (0)  =   (  1 *  1 + 1/2 * 0 + 1/2 * 0)    = (  1 )
(-1/2-1/8 1/8)    (0)      (-1/2 * 1 - 1/8 * 0 + 1/8 * 0)    = (-1/2)
```

