## Ejercicio 16 


### Resolucion

## Punto A

Sea $A,A'\in K^{m\times n}$. Recordemos que la transpuesta $M^t$ de una matriz $M$ viene dada por

$$
(M^t)_{ij}=M_{ji}\quad\text{para todo }i,j.
$$

Consideremos la suma $A+A'$. Sus entradas son

$$
(A+A')_{ij}=A_{ij}+A'_{ij}.
$$

Ahora aplicamos la definición de transpuesta a $A+A'$:

$$
\big((A+A')^t\big)_{ij}=(A+A')_{ji}=A_{ji}+A'_{ji}.
$$

Pero por definición de transpuesta $A_{ji}=(A^t)_{ij}$ y $A'_{ji}=((A')^t)_{ij}$. Entonces

$$
\big((A+A')^t\big)_{ij}=(A^t)_{ij}+((A')^t)_{ij}=\big(A^t+(A')^t\big)_{ij}.
$$

Como esto vale para todo par de índices $i,j$, las dos matrices son iguales:

$$
(A+A')^t = A^t+(A')^t.
\qquad\square
$$

## Punto B
trivial simil a)



## Punto C

### Caso general

Sea $A\in K^{m\times n}$ y $B\in K^{n\times r}$. Entonces $AB\in K^{m\times r}$. Queremos probar

$$
(AB)^t = B^t A^t.
$$

### Demostración (entrada a entrada)

Tomemos índices arbitrarios $i$ y $j$. Por la definición de transpuesta,

$$
\big((AB)^t\big)_{ij} = (AB)_{ji}.
$$

Usando la fórmula del producto de matrices por componentes,

$$
\big((AB)^t\big)_{ij}  = (AB)_{ji}=\sum_{k=1}^{n} A_{jk}\,B_{ki}.
$$

Por lo tanto

$$
\big((AB)^t\big)_{ij}=\sum_{k=1}^{n} A_{jk}\,B_{ki}.
\tag{1}
$$

Ahora consideremos el producto $B^tA^t$. Sus entradas son

$$
(B^tA^t)_{ij}=\sum_{k=1}^{n} (B^t)_{ik}\,(A^t)_{kj}.
$$

Sustituimos las definiciones de transpuesta $(B^t)_{ik}=B_{ki}$ y $(A^t)_{kj}=A_{jk}$:

$$
(B^tA^t)_{ij}=\sum_{k=1}^{n} B_{ki}\,A_{jk}.
\tag{2}
$$

Comparando (1) y (2) vemos que las sumas difieren solo en el orden de los factores $A_{jk}$ y $B_{ki}$. Como los coeficientes pertenecen al cuerpo $K$ y la multiplicación en $K$ es conmutativa, podemos permutar los factores en cada término:

$$
A_{jk}\,B_{ki}=B_{ki}\,A_{jk}\quad\text{para todo }k.
$$

Por tanto las sumas (1) y (2) son iguales para todo $i,j$, es decir

$$
\big((AB)^t\big)_{ij}=(B^tA^t)_{ij}\quad\forall i,j.
$$

Como dos matrices son iguales si coinciden en todas sus entradas, concluimos

$$
\boxed{(AB)^t = B^t A^t.}
$$


## Punto D

Si una matriz M es simetrica entonces debe cumplir que 

$$
M = M^t
$$
Entonces usando la def de (c.), planteamos:

$$
(AA^t)^t = (A^t)^t A^t 
$$
Y sabiendo que es valido que:
$$
(A^t)^t = A
$$

llegamos a que:

$$
(A^t)^t A^t  = A A^t 
$$

Que es la definicion de matriz simetrica.

El otro item:

$$
(A^tA)^t = A^t (A^t)^t = A^t A
$$

## Punto e

Para una matriz cuadrada $M=(m_{ij}) \in K^{n\times n}$, la **traza** es

$$
\operatorname{tr}(M)=\sum_{i=1}^n m_{ii}.
$$



$$
\mathrm{tr}(D+D')=\sum_{i=1}^n (D+D')_{ii}
=\sum_{i=1}^n (d_{ii}+d'_{ii})
=\sum_{i=1}^n d_{ii}+\sum_{i=1}^n d'_{ii}
=\mathrm{tr}(D)+\mathrm{tr}(D').
$$

---

### Punto F

$$
\mathrm{tr}(\alpha D)=\sum_{i=1}^n (\alpha D)_{ii}
=\sum_{i=1}^n \alpha d_{ii}
=\alpha\sum_{i=1}^n d_{ii}
=\alpha\,\mathrm{tr}(D).
$$

---

### Punto G

Escribimos por definición:

$$
\mathrm{tr}(DD')=\sum_{i=1}^n (DD')_{ii}
=\sum_{i=1}^n \sum_{k=1}^n d_{ik}d'_{ki}.
$$

Reordenamos la suma (conmutatividad y asociatividad en $K$):

$$
\mathrm{tr}(DD')=\sum_{k=1}^n \sum_{i=1}^n d'_{ki}d_{ik}
=\sum_{k=1}^n (D'D)_{kk}
=\mathrm{tr}(D'D).
$$

---

